水務安全學會：喉管駁口塗梘水 如現氣泡證明有滲漏

香港水務安全學會會長陳漢輝，在一個電台節目表示，近日有多宗新型冠狀病毒確診個案，明顯與排污渠滲漏有關，相信是因為部份舊式樓宇的渠管老化，出現微細裂紋，或者有居民自行改動過喉管，令帶病毒的空氣滲漏到單位內，情況令人關注。

他建議市民，可以在正壓的喉管接駁位上，塗抹番梘水，如過一段時間後，目測到有番梘泡，就證明喉管有漏氣，有可能造成傳播。

陳漢輝又指，政府並無嚴謹制度，要求由持牌工匠進行家居的渠務工程，只需由小型註冊承辦商派工人負責，而相關工人亦未必受過正規訓練。他建議當局擴大監管範圍，亦要參考驗窗制度，規定大廈每3至5年，要定期聘請合資格承辦商檢測全幢樓的喉管。

原文網址：

咁應該好多都會出事

3hk網速直頭好似穿撚咗個大窿

3嘅服務係咪好差？

留名等睇低層住戶成屋泡泡

用緊smt有啲想轉
3唔得咩?

要講埋比例喎 一陣成支唔溝水搽落去